Liang zhen ying 批黃色經濟圈幼稚：你們就是「中国製造」!

反修例運動中，不少示威者提倡建立「黃色經濟圈」，光顧支持示威活動的商舖，全國政協副主席、前特首梁振英今日（9日）在Facebook發文，批評「黃色經濟圈」幼稚，指「黃店」離不開「中國製造」，年輕人及其父母亦同樣是「中國製造」。

梁振英：姓名皆是中文字 身體水分主要是東江水

梁振英在帖文中提及一家黃色網店「重光號」，標榜所有販售產品均非中國製造，他認為香港人就是「中國製造」，「你們的姓、名都是中文字，你們身體的水分主要是東江水」，市民的日常生活所使用的東西同樣是中國製造，例如東江水、水泥鋼筋。他又指，香港每年有三至四成中港新婚夫婦，反映中國無論是人、文化或產品都已滲入港人生活。

他以蘇格蘭和北愛爾蘭作例，指兩國鬧分離但不會「幼稚至搞什麼自己人的經濟圈」，形容建立「黃色經濟圈」是幼稚行為，並著年輕人要帶眼帶腦識人，「（壹傳媒創辦人）黎智英的子女只會做正常生意，不會入黃色經濟圈。」

https://www.hk01.com/%E6%94%BF%E6%83%85/419583/%E9%80%83%E7%8A%AF%E6%A2%9D%E4%BE%8B-%E6%A2%81%E6%8C%AF%E8%8B%B1%E6%89%B9%E9%BB%83%E8%89%B2%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%9C%88%E5%B9%BC%E7%A8%9A-%E4%BD%A0%E5%80%91%E5%B0%B1%E6%98%AF-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E8%A3%BD%E9%80%A0

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

我呀公呀婆，呀爺呀媽係 中華民國制造，父母香港制造，中咩野國？中華民國好地地仲係到

港英製造
振英洗唔洗改自己個名做振中啊

日本人姓名都係漢字

其實佢係唔係想推非獨派轉軚支持港獨姐，不愧為港獨之父

你為甚麼就離不開美國製造的facebook

佢英國製造

唔好意思，我全家都係加拿大人

60,70,80後出生都是港英時代
是英國製造

愛國不愛黨 完

香港本來就係由
原居民、地主、國民黨餘孽、無視中共指令擅自逃走既難民&少數族裔組成
與中共斷絕關係年數由30年至100年都有
有乜資格講愛黨呢
講出黎唔覺得肉麻既咩

笑撚死 你唔話係阿當 夏娃造
到你支那狗?